let basePreguntas = [
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'pireni' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "cantar",
        "distractores": ["¡canta!", "canción", "cantante"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'mókunt'a je' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "respondan",
        "distractores": ["responde", "responder", "respuesta"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "Escoge la forma sustantivizada: ",
        "respuesta": "pirekua",
        "distractores": ["pireni", "pireri", "pire"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'karari' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "escritor/a",
        "distractores": ["escribir", "escriban", "escribe"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "Escoge la forma infinitiva del verbo: ",
        "respuesta": "exeni",
        "distractores": ["exe", "exe je", "exee"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'u je/ue' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "hagan",
        "distractores": ["hacer", "haz", "hecho"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'ch'anakua' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "juego",
        "distractores": ["jugar", "jugador/a", "¡juega!"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "Escoge la forma agentiva del verbo: ",
        "respuesta": "sétima úri",
        "distractores": ["sétima úani", "sétima úa", "sétima úae"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'kurucha p'ímati' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "pescador/a",
        "distractores": ["pescar", "pescado", "vamos a pescar"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'atarantskua' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "venta",
        "distractores": ["vendedor/a", "vende", "¡vendan!"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'ni' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "ve",
        "distractores": ["vayan", "ir", "vamos"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "Escoge la forma imperativa singular del verbo: ",
        "respuesta": "pire",
        "distractores": ["pireni", "pireri", "pirekua"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "Escoge la forma imperativa plural del verbo: ",
        "respuesta": "p'íkue",
        "distractores": ["p'íku", "p'íkuni", "p'íkuri"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'mintsikuarhie' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "descansen",
        "distractores": ["descansa", "el descanso", "descansar"]
    },
    {
        "categoria": "Bases verbales",
        "pregunta": "Escoge la forma infinitiva del verbo: ",
        "respuesta": "úni",
        "distractores": ["u", "u je", "úri"]
    }
]